## § Quantum ESPRESSO

نمونه دستورات job-script.sh را برای نرم افزار محاسباتی کوانتوم اسپرسو در اینجا توضیح می‌دهیم. فایل job-script.sh شامل دستورات زیر است:

```bash
#!/bin/bash

#SBATCH -N 1
#SBATCH -n 16
#SBATCH -o Job.out

source /opt/SetVars/Intel.sh
source /opt/SetVars/QE.sh

mpiexec -n 16 pw.x < INPUT > OUTPUT
```

آنچه شما در این فایل مشاهده می کنید نحوه ی تخصیص منابع کلاستر به برنامه ی شماست. تنها کاری که می بایست انجام دهید، دستور ران برنامه ی خود را با دستوری که در خط:

```bash
mpiexec -n 16 pw.x < INPUT > OUTPUT
```

نوشته شده جایگزین کنید. به جای فایل INPUT نام فایل ورودی خودتان و به جای OUTPUT نام فایل خروجی خود را قرار دهید. به علاوه تعداد هسته های پردازشی ای که برای انجام این محاسبه لازم دارید را به جای عدد 16 قرار دهید.


## § MATLAB

نمونه دستورات job-script.sh را برای نرم افزار محاسباتی کوانتوم اسپرسو در اینجا توضیح می‌دهیم. فایل job-script.sh شامل دستورات زیر است:

```bash
#!/bin/bash

#SBATCH -N 1
#SBATCH -n 16
#SBATCH -o Job.out

source /opt/SetVars/MATLAB.sh

matlab -nodesktop -nosplash < INPUT.m > OUTPUT
```

آنچه شما در این فایل مشاهده می کنید نحوه ی تخصیص منابع کلاستر به برنامه ی شماست. تنها کاری که می بایست انجام دهید، دستور ران برنامه ی خود را با دستوری که در خط:

```bash
matlab -nodesktop -nosplash < INPUT.m > OUTPUT
```

نوشته شده جایگزین کنید. به جای فایل INPUT.m نام فایل ورودی خودتان و به جای OUTPUT نام فایل خروجی خود را قرار دهید. به علاوه تعداد هسته های پردازشی ای که برای انجام این محاسبه لازم دارید را به جای عدد 16 قرار دهید.


**توجه ۱: حداکثر تعداد هسته های هر گره محاسباتی 16 هسته می باشد، بنابراین از درج عددی بالاتر از 16 خودداری نمایید.**

دلیل نکته ۱ آن است که کلاستر شاهرود متاسفانه به سامانه پرسرعت ارتباطات داخل بین گره‌ها مجهز نیست؛ در تست‌های ما نتیجه خوبی حاصل از موازی سازی بین گرها حاصل **نشد**، بنابراین تصمیم گرفتیم از این تکنولوژی استفاده نکنیم.

**توجه ۲: حداکثر زمان اجرای یکی برنامه 10 روز می باشد و اگر اجرای برنامه ای به این مدت زمان برسد اجرای آن بصورت خودکار توسط سیستم متوقف خواهد شد.**
